SIE 確定停產 PS4 Pro 主機 今後將只提供基本款薄型 PS4 主機

根據日本 PlayStation 官方網站的資訊，索尼互動娛樂（SIE）將停止多款型號 PS4 主機的生產與供應。

本次確定停產的包括所有型號的 PS4 Pro 主機（CUH-7000 系列），以及大多數型號的 PS4 主機（CUH-2000 系列），包含冰河白配色款式以及內建 1TB 硬碟機的機種今後都不再提供。唯一保留的只有基本規格的薄型 PS4 500GB 主機。此外，日前 SIE 也宣布停止 PS4 初期型號 CUH-1000/1100 系列的維修服務。

PS4 Pro 於 2016 年 11 月 10 日上市，至今已歷 4 年。由於下一代 PS5 主機已經於 2020 年 11 月推出，完整支援 PS4 Pro 的 4K HDR 畫質強化功能而且表現更佳。因此做為上一世代加強版定位的 PS4 Pro 如今也順應世代交替功成身退，由 PS5 向下相容功能來接替其產品定位，精簡產品線以提升 PS5 主機的產量。